% -*- TeX-master: "2015-01-pl.ltx" -*-

\documentclass[a4paper,12pt]{amsart}
\usepackage{comment}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[rgb]{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,decorations,positioning,fit}
\usepackage{pgfplots}
%\pgfplotsset{compat=1.3}
\usepackage{ifthen}
\newboolean{draft}
\setboolean{draft}{true}
 \newenvironment{figuredraft}[1]
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\begin{center}}{\begin{figure}}}
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\end{center}}{\end{figure}}}

\renewcommand{\tablename}{Tabla}

\newcommand{\forloop}[5][1]%
{%
\setcounter{#2}{#3}%
\ifthenelse{#4}%
	{%
	#5%
	\addtocounter{#2}{#1}%
	\forloop[#1]{#2}{\value{#2}}{#4}{#5}%
	}%
% Else
	{%
	}%
}%


\newcommand{\wolfram}[1]{\begin{center}\framebox{\texttt{#1}}\end{center}}
\newcommand{\dx}[1][9]{{\mathrm d}}
\newcommand{\abs}[1]{\vert #1 \vert}
\newcommand{\der}[1]{{#1}^{\prime}}
\newcommand{\dern}[2]{
\ifthenelse{\equal{#2}{1}}{{#1}^{\prime}}
{\ifthenelse{\equal{#2}{2}}{{#1}^{\prime\prime}}{{#1}^{(#2)}}}}
\newcommand{\values}[3]{#1\Big\vert_{#2}^{#3}}
\newcommand{\vect}[2]{({#1}_{1},\dots,{#1}_{#2})}
\newcommand{\norm}[1]{\|#1\|}
\newcommand{\Partial}[3][0.9]{
\ifthenelse{\equal{#1}{0.9}}{\frac{\partial #2}{\partial #3}}
{\left. \frac{\partial #2}{\partial #3}\right|_{#1}}
}


\usepackage{listings}
\usepackage{eurosym}
% \usepackage{pandora}
%\usepackage{xcolor}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.3,0}
\definecolor{dkblue}{rgb}{0,0,0.7}
\definecolor{gray}{rgb}{0.3,0.3,0.3}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.38,0,0.62}
%\def\lstbasicfont{\fontfamily{courier}\fontsize{3}{4.6}\selectfont}
\lstset{ %
  language=Matlab,                % the language of the code
  basicstyle=\scriptsize\ttfamily\bfseries,      % the size of the fonts that are
                                  % used for the code
  basewidth=0.5em,
%  numbers=left,                   % where to put the line-numbers
%  numberstyle=\tiny\color{gray},  % the style that is used for the line-numbers
%  stepnumber=10,                   % the step between two line-numbers. If it's 1, each line 
                                  % will be numbered
%  numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
  backgroundcolor=\color{white},      % choose the background color. You must add \usepackage{color}
  showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
  showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
  showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
  %frame=single,                   % adds a frame around the code
  rulecolor=\color{black},        % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. commens (green here))
  tabsize=4,                      % sets default tabsize to 2 spaces
  captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
  breaklines=true,                % sets automatic line breaking
  breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
%  title=\lstname,                   % show the filename of files included with \lstinputlisting;
                                  % also try caption instead of title
  keywordstyle=\color{dkblue},          % keyword style
  commentstyle=\color{dkgreen},       % comment style
  stringstyle=\color{mauve},         % string literal style
  comment=[l]\%,
  morecomment=[s]{\%\{}{\%\}},
%  escapeinside={\%*}{*)},            % if you want to add a comment within your code
  morekeywords={*,...}               % if you want to add more keywords to the set
}

\theoremstyle{theorem}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\newtheorem{corollary*}{Corolario}

\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{lemma*}{Lema}

\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{theorem*}{Teorema}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Nota}
\newtheorem{remark*}{Nota}

\newtheorem{example}{Ejemplo}
\newtheorem{example*}{Ejemplo}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definici{\'o}n}
\newtheorem{definition*}{Definici{\'o}n}

\newtheoremstyle{ejercicio}{10pt}{3pt}{}{\parindent}{\bf}{.}{.5em}{}
\theoremstyle{ejercicio}
\newtheorem{exercise}{Ejercicio}
\newtheorem{exercise*}{Ejercicio}
\newtheorem{teoria}{Teor\'{\i}a}
\newtheorem{teoria*}{Teor\'{\i}a}
\newtheorem*{solucion}{Soluci\'on}


\newcommand{\margin}[1]{$^\star$\marginpar{\framebox{\begin{minipage}{3cm}\tiny{\textbf{Fixme:\/}\emph{#1}}\end{minipage}}}}
                                %\newcommand{\margin}[1]{#1}}



\DeclareMathOperator{\sen}{sen}
\DeclareMathOperator{\asen}{asen}
\DeclareMathOperator{\acos}{acos}
\DeclareMathOperator{\atan}{atan}
%\DeclareMathOperator{\dx}{dx}
\DeclareMathOperator{\dy}{dy}
\DeclareMathOperator{\dz}{dz}

\addtolength{\topmargin}{-50pt}
%\addtolength{\bottommargin}{-50pt}
\addtolength{\textheight}{100pt}
\addtolength{\leftmargin}{-30pt}
\addtolength{\oddsidemargin}{-30pt}
\addtolength{\evensidemargin}{-30pt}
\addtolength{\textwidth}{60pt}

\begin{document}
\def\fecha{18 de marzo de 2015}
\thispagestyle{empty}
\noindent{\sc Entregar al final de la Pr\'actica --- \fecha}\\
\textsl{Nombre y apellidos:}\\
\textsl{UO:}\\
\textsl{Grupo:}\\
\vspace*{5pt}\\
%\vfill
En la direcci\'on \texttt{http://pfortuny.net/mfiles/nr2.m} se
encuentra un archivo que implementa una versi\'on del algoritmo de
Newton-Raphson, que devuelve una ra\'{\i}z aproximada
y la lista de valores que ha ido
encontrando. Escribir abajo los comandos necesarios y dar la respuesta
adecuada a las siguientes cuestiones:
\begin{enumerate}
\item C\'omo encontrar una ra\'{\i}z aproximada de la funci\'on
  $f(x)=\cos(x)$ utilizando como semilla $x_0=0{.}1$, un n\'umero
  m\'aximo de iteraciones de 100 y un error aceptable de $10^{-6}$.
  \item C\'omo dibujar la gr\'afica de la funci\'on $f(x)$ entre $0$ y $12 $
    usando 1000 puntos y, sobre esta gr\'afica, la lista de puntos que
    el algoritmo ha ido encontrando (usando coordenadas $x$ e $y$).
  \item ?`En cu\'antos pasos termina el susodicho algoritmo?
  \item Explicar qu\'e ocurre si se usa el m\'etodo \texttt{nr2} con
    la funci\'on $f(x)= \atan(x)$ (el arcotangente), con $x_0=1{.}5$,
    cualquier $n$ y cualquier $E<0{.}5$.
\end{enumerate}
Hay que tener en cuenta lo siguiente: el programa \texttt{nr2} recibe
como entrada: la funci\'on an\'onima \texttt{f} cuya ra\'{\i}z
aproximada se quiere calcular, la funci\'on an\'onima \texttt{fp} que
es la derivada de \texttt{f}, un valor inicial \texttt{x0}, un
n\'umero m\'aximo de iteraciones \texttt{n} y un error aceptable
\texttt{E}. La salida ha de interpretarla el alumno.

\newpage
\thispagestyle{empty}
\noindent{\sc Entregar al final de la Pr\'actica --- \fecha}\\
\textsl{Nombre y apellidos:}\\
\textsl{UO:}\\
\textsl{Grupo:}\\
\vspace*{5pt}\\
%\vfill
En la direcci\'on \texttt{http://pfortuny.net/mfiles/nr2.m} se
encuentra un archivo que implementa una versi\'on del algoritmo de
Newton-Raphson, que devuelve una ra\'{\i}z aproximada
y la lista de valores que ha ido
encontrando. Escribir abajo los comandos necesarios y dar la respuesta
adecuada a las siguientes cuestiones:

\begin{enumerate}
\item C\'omo encontrar una ra\'{\i}z aproximada de la funci\'on
  $f(x)=x^3-23x+10$ utilizando como semilla $x_0=-1$, un n\'umero
  m\'aximo de iteraciones de 100 y un error aceptable de $10^{-6}$.
  \item C\'omo dibujar la gr\'afica de la funci\'on $f(x)$ entre $-4$ y $4$
    usando 2000 puntos y, sobre esta gr\'afica, la lista de puntos
    (con coordenadas $x$ e $y$)  que 
    el algoritmo ha ido encontrando.
  \item ?`En cu\'antos pasos termina el susodicho algoritmo?
  \item Explicar qu\'e ocurre si se usa el m\'etodo \texttt{nr2} con
    la funci\'on $f(x)= x/(1+x^2)$, con $x_0=1{.}5$,
    cualquier $n$ y cualquier $E>0$. ¿Es una raíz aproximada lo que se
    obtiene? 
\end{enumerate}
Hay que tener en cuenta lo siguiente: el programa \texttt{nr2} recibe
como entrada: la funci\'on an\'onima \texttt{f} cuya ra\'{\i}z
aproximada se quiere calcular, la funci\'on an\'onima \texttt{fp} que
es la derivada de \texttt{f}, un valor inicial \texttt{x0}, un
n\'umero m\'aximo de iteraciones \texttt{n} y un error aceptable
\texttt{E}. La salida ha de interpretarla el alumno.


\end{document}
